// creating an array and passing the number, arrayPreguntas, opciones, and answers
let arrayPreguntas = [
 
  {
    numero: 1,
    pregunta: "¿A qué país pertenece la Camorra?",
    respuesta: "Italia",
    categoria: "Geografia",
    opciones: [
      "España",
      "Italia",
      "Grecia",
      "Francia "
    ]
  },
    {
    numero: 2,
    pregunta: "Simulacion casi perfecta de π (Pi)",
    respuesta: "355/113",
    categoria: "Matematicas",
    opciones: [
      "355/113",
      "22/3",
      "Ninguna es correcta",
      "Raíz de 9,6"
    ]
  },
    {
    numero: 3,
    pregunta: "¿Quién es Eiichiro Oda?",
    respuesta: "El Creador de One Piece",
    categoria: "Entretenimiento",
    opciones: [
      "El Creador de One Piece",
      "El creador de Clannad",
      "El creador de Chobits",
      "El Creador de Blood +\r"
    ]
  },
    {
    numero: 4,
    pregunta: "¿Cuántas peliculas tiene Death Note?",
    respuesta: "3",
    categoria: "Entretenimiento",
    opciones: [
      "3",
       "1",
       "0",
       "8\r"
    ]
  },
    {
    numero: 5,
    pregunta: "¿Cómo se llama el palo utilizado en hockey?",
    respuesta: "Stick",
    categoria: "Deportes",
    opciones: [
       "Vara",
       "Bate",
       "Stack\r",
      "Stick"
    ]
  },
  {
  numero: 6,
  pregunta: " ¿Quiénes fueron los sans-culottes de la Revolución Francesa?",
  respuesta: "La Principal Masa Social Revolucionaria",
  categoria: "Geografia",
    opciones: [
  "La Burguesía Durante La Revolución",
   "El Nombre Despectivo De Los Burgueses",
   "La Principal Masa Social Revolucionaria",
   "Ninguna Es Correcta\r"
    ]
  },
{
  numero: 7,
  pregunta: " ¿Quiénes fueron los sans-culottes de la Revolución Francesa?",
  respuesta: "649",
  categoria: "Geografia",
    opciones: [
  "200",
         "987",
         "649",
         "1452\r"
    ]
        },
{
numero: 8,
pregunta: "¿De dónde eran los vikingos?",
        respuesta: "Noruega ",
        categoria: "Geografia",
    opciones: [
      "Noruega ",
        "Suiza ",
         "U.S.A ",
         "Italia\r"
    ]
        },
{
  numero: 9,
  pregunta: "¿Qué países integran la alianza centroeuropea llamada Grupo Visegrad?",
        respuesta: "Hungría, Polonia, Rep. Checa Y Eslovaquia",
        categoria: "Geografia",
    opciones: [
        "Hungría, Polonia, Bosnia Y Eslovenia ",
         "Hungría, Polonia, Rep. Checa Y Bosnia",
         "Hungría, Polonia, Eslovaquia, Eslovenia\r",
         "Hungría, Polonia, Rep. Checa Y Eslovaquia"
    ]
        },
        {
          numero: 10,
          pregunta: "Los numeros que pueden escribirse como la razon de dos enteros se denominan... ",
          respuesta: "Racionales",
          categoria: "Matematicas",
    opciones: [
          "Enteros",
         "Imaginarios",
           "Compuestos\r",
           "Racionales"
            ]
          },
        {
          numero: 11,
          pregunta: "Entre dos numeros reales siempre existira otro numero real ¿Qué significa esto?",
          respuesta: "Que los numeros son infinitos",
          categoria: "Matematicas",
    opciones: [
          "Que hay un error en las matematicas",
           "Nadie sabe que significa (es un misterio)",
           "Que los numeros son infinitos",
           "Que por mucho que corramos nunca alcanzaremos la meta\r"
            ]
                },
        {
        numero: 12,
        pregunta: "La hipotenusa es igual a la raiz de la suma de los catetos al cuadrado",
        respuesta: "Teorema de pitagoras",
        categoria: "Matematicas",
    opciones: [
        "Teorema de Tales",
        "Teorema de pitagoras",
         "Es incorrecto",
         "Teorema del triangulin\r"
            ]
                },
           {
           numero: 13,
           pregunta: "El algoritmo de euclides",
           respuesta: "Halla el MCD",
           categoria: "Matematicas",
    opciones: [
      "Halla el MCD",
           "Halla PI",
            "Estaba errado",
            "Desubre lo que piensas\r"
             ]
             },
             {
              numero: 14,
              pregunta: " ¿Qué actor interpretaba a \"Hache\" en la película 3MSC?",
        respuesta: "Mario Casas",
        categoria: "Entretenimiento",
    opciones: [
        "Hugo Silva",
         "Miguel Angel Silvestre",
         "Mario Casas",
         "Dani Martín\r"
                ]
                    },
            {
            numero: 15,
            pregunta: " ¿A qué hace referencia 'La milla verde'?",
            respuesta: "Al Corredor De La Muerte",
            categoria: "Entretenimiento",
    opciones: [
            "A Un Prado Cercano",
             "A Una Carrera",
             "Al Corredor De La Muerte",
             "A La Cárcel\r"
                ]
                    },
               {
               numero: 16,
               pregunta: " ¿Quién interpreta la canción \"Baby One More Time \"?",
               respuesta: "Britney Spears",
               categoria: "Entretenimiento",
    opciones: [
               "Madonna",
               "Britney Spears",
                "Montserrat Caballé",
                "Lady Gaga\r"
              ]
            },
            {
              numero: 17,
              pregunta: "¿Cuál es el clásico rival del Flamengo (BRA)?",
        respuesta: "Corinthians",
         categoria: "Deportes",
    opciones: [
        "Palmeiras",
         "Cruzeiro",
         "São Paulo\r",
         "Corinthians"
                ]
                },
                {
                 numero: 18,
                 pregunta: "¿Qué jugadora de hockey sobre césped ha ganado 7 veces el premio a la mejor jugadora del mundo de 2013?",
                 respuesta: "Luciana Aymar",
                  categoria: "Deportes",
    opciones: [
                 "Natascha Keller",
                 "Luciana Aymar",
                  "Alyson Annan",
                  "Maartje Paumen\r"
                   ]
                       },
               {
               numero: 19,
               pregunta: "¿Cuál es el estilo de natación más rápido?",
               respuesta: "Crol",
                categoria: "Deportes",
    opciones: [
      "Crol",
               "Espalda",
                "Mariposa",
                "Pecho\r"
                   ]
                       },
                  {
                  numero: 20,
                  pregunta: " ¿Cuál de las siguientes modalidades no forma parte del deporte rural vasco?",
                  respuesta: "Desintegramiento De Piedra",
                   categoria: "Deportes",
    opciones: [
      "Desintegramiento De Piedra",
      "Arrastre De Piedra",
                   "Lanzamiento De Fardo",
                   "Corte De Troncos\r"
                 ]
               },
               {
                numero: 21,
                pregunta: " ¿Quién fue el Inventor de la dinamita?",
                respuesta: "Alfred Nobel",
                 categoria: "Ciencia y técnologia",
    opciones: [
                "Heisenberg",
                "Alfred Nobel",
                 "Antony Stark",
                 "Walter White\r"
            ]
                },
            {
                numero: 22,
                pregunta: " ¿Con qué nombre se conoce la energía producida por las partículas en movimiento?",
                respuesta: "Energía Cinética",
                 categoria: "Ciencia y técnologia",
    opciones: [
                "Energía Solar ",
                 "Energía Potencial",
                 "Energía Eólica\r",
                 "Energía Cinética"
            ]
                },
            {
                numero: 23,
                pregunta: " ¿Cómo llamamos a una lesión térmica o química de los tejidos?",
                respuesta: "Quemadura",
                 categoria: "Ciencia y técnologia",
    opciones: [
                "Inflamación",
                 "Úlcera",
                 "Quemadura",
                 "Hernia\r"
            ]
                },
            {
                numero: 24,
                pregunta: " ¿Cuál es la distribución de Linux más usada?",
                respuesta: "Ubuntu",
                 categoria: "Ciencia y técnologia",
    opciones: [
                "Debian",
                "Ubuntu",
                 "Fedora",
                 "Mint\r"
            ]
                },
            {
                numero: 25,
                pregunta: " ¿Qué droga de las denominadas 'blandas' es útil en el tratamiento del dolor?",
                respuesta: "Marihuana",
                 categoria: "Ciencia y técnologia",
    opciones: [
                "Anfetamina",
                "Marihuana",
                 "Cafeína ",
                 "Cocaína\r"
            ]
                },

  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add pregunta
  // but remember you need to give the numero value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numero: 6,
  //   pregunta: "Your pregunta is Here",
  //   respuesta: "correcta respuesta of the pregunta is here",
  //   opciones: [
  //     "opcion 1",
  //     "opcion 2",
  //     "opcion 3",
  //     "opcion 4"
  //   ]
  // },
];
